\section{Lista 5}

\begin{exercicio}
Determine o valor de \(\ex(n,K_{1,r})\), para todos os naturais \(r,n\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
Mostre que
\[
t_{n, p -1} \leq \frac{1}{2}n^2\frac{p -2}{p -1},
\]
e que vale a igualdade quando \(p -1\) divide \numn. Lembramos que \(T_{n, p -1}\) é o grafo de Turán (extremal com \numn\ vértices que não contém \(K_p\)), e que \(t_{n, p -1}=|E(T_{n, p -1})|=ex(n,K_p)\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
Prove que todo grafo com \numn\ vértices e \(m=\frac{n}{4}(1+\sqrt{4n-3})\) arestas contém \(C_4\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
[EXTRA] opcional --- entregar até o dia 29 de outubro de 2012) Prove que \(t_{n,p -1}\binom{n}{2}^{-1}\) converge para \((p -2)/(p -1)\) quando \(n\to\infty\). \hint{veja a sugestão dada no exercício 9 do ibro de R.\ Diestel (capítulo 7).}
\end{exercicio}
